# 1
## a - true

Из полупоределённости матрицы K

$\sum^d_{i=1}\sum^d_{j=1}a_ia_j[k_{1_{ij}}+k_{2_{ij}}]=$
$\sum^d_{i=1}\sum^d_{j=1}a_ia_j[k_{1_{ij}}]+\sum^d_{i=1}\sum^d_{j=1}a_ia_j[k_{2_{ij}}] \ge 0$

## b - false

## c - true

Из полупоределённости матрицы K

$\sum^d_{i=1}\sum^d_{j=1}a_ia_j[ak_{1_{ij}}]=$
$a\sum^d_{i=1}\sum^d_{j=1}a_ia_j[k_{1_{ij}}] \ge 0$

## d - false

Из полупоределённости матрицы K

$\sum^d_{i=1}\sum^d_{j=1}a_ia_j[ak_{1_{ij}}]=$
$a\sum^d_{i=1}\sum^d_{j=1}a_ia_j[k_{1_{ij}}]=$
$-|a|\sum^d_{i=1}\sum^d_{j=1}a_ia_j[k_{1_{ij}}] \lt 0$

## e - true

$K(x, z)=\Phi_1(x)^T\Phi_1(z)\Phi_2(x)^T\Phi_2(z)=$
[скалярное произведение]
$=\sum^p_{i=1}\phi_1^i(x)\phi_1^i(z)\sum^p_{j=1}\phi_2^j(x)\phi_2^j(z)=$
$\sum^p_{i=1}\sum^p_{j=1}\phi_1^i(x)\phi_1^i(z)\phi_2^j(x)\phi_2^j(z)=$
$[\phi_3^{i,j}(x)=\phi_1^i(x)*\phi_2^j(x);\phi_3^{i,j}(z)=\phi_1^i(z)*\phi_2^j(z)]=$
$\sum^p_{i=1}\sum^p_{j=1}\phi_3^{i,j}(x)\phi_3^{i,j}(z)=$
$[\phi_4^k(x)=\phi_3^{k\%p,ceil(k/p)}(x);\phi_4^k(z)=\phi_3^{k\%p,ceil(k/p)}(z)]=$
$\sum^{p^2}_{k=1}\phi_4^k(x)\phi_4^k(z)=$
$\Phi_4(x)^T\Phi_4(z)$

$\Phi_{1,2}:R^d->R^p$

$p \gt d$ - по условию

$\Phi_4:R^d->R^{p^2}$

$p^2 \gt d$ - очевидно, что выполняется

## f - false

$K(x, z)=f(x)f(z)$

Не соотвествует форме 
$\Phi(x)^T\Phi(z)$

Если предположить, что $f$ заменяет $\Phi$, то не выполняется условие

$\Phi:R^d->R^p$, где $p \gt d$

## g - true

$K(x, z)=K_3(\Phi(x), \Phi(z))=\Phi_3(\Phi(x))^T\Phi_3(\Phi(z))$

$\Phi:R^d->R^p$, где $p \gt d$

$\Phi_3:R^p->R^q$, где $q \gt p$

Условие на размерность и наличию скалярного произведения выполняются

## h - true

$K(x,z)=p(K_1(x,z))$

$p(K_1(x,z))=\sum^n_{i=0}a_i(K_1(x,z))^i$

Сложение и умножение(на положительный коэффицент) ядер даёт ядро, следует из a) и c)

Необходимо доказать, что возведение ядра в неотрицательную целую степень даёт ядро

$K(x, z)=(\Phi(x)^T\Phi(z))^m=$
$(\sum^p_{i=1}\phi_i(x)\phi_i(z))^m=$
$\sum_{h_1+..+h_p=m}\frac{m!}{h_1!..h_p!}(\phi_1(x)\phi_1(z))^{h_1}..(\phi_p(x)\phi_p(z))^{h_p}=$
$\sum_{h_1+..+h_p=m}\frac{m!}{h_1!..h_p!}(\phi_1(x))^{h_1}..(\phi_p(x))^{h_p}(\phi_1(z))^{h_1}..(\phi_p(z))^{h_p}=$

[$\phi^i_H(x)=\sqrt{\frac{m!}{h_1!..h_p!}}\phi_1(x))^{h_1}..(\phi_p(x))^{h_p};$ h=ads(i, n, p) - является вектором, $h_1$..$h_p$ - его элементы. num_ads(m, p) - кол-во уникальных разбиений m на сумму из p чисел. ads(i, n, p) - по числу i выдаёт вектор длины p, сумма которого равна m(выдаваемые векторы уникальны для всех 1 <= i <= num_ads(m, p))]$=$

$\sum^{num\_ads(m, p)}_{i=1}\phi^i_H(x)\phi^i_H(x)=$
$\Phi_H(x)^T\Phi_H(z)$

$\Phi:R^d->R^p$

$p \gt d$ - по условию

$\Phi_H:R^d->R^{num\_ads(m, p)}$

$num\_ads(m, p) \ge p > d$
